

   
 Mňa úplne fascinuje obrovské ego a neohrozenosť týchto „špecialistov". Na každom kroku stretnete desať rovnakých, ale každý z nich si myslí, že je jeden z mála. Alebo byť odborníkom na finančnom trhu a rozumieť sa do svetovej ekonomiky nedokáže len tak každý po krátkych školeniach, alebo po pár vyučovacích hodinách so skúsenejším kolegom.                         Do kolosálnej zábavy dochádza, ak si takéhoto „odborníka" pozvete domov. Najlepšie, ak to je váš starý známy, ktorého ste predtým poznali ako skromného a dobrého človeka v trochu zamastených džínsoch. Zaručene budete otvárať oči nad jeho úžasnou premenou. Elegantný oblek, košeľa, kravata, topánky, diplomatka, upravené vlasy. Akosi vám to k nemu nesedí, však a pripadá vám byť komický. Počkajte, kým si otvorí ústa a všemožne sa bude snažiť rozprávať spisovnou slovenčinou, aj keď jeho dedinský dialekt bude dosť silno prerážať. Potom začne rozprávať o finančnom trhu alebo ešte lepšie o finančnej kríze zaručene si mysliac, že tomu rozumie lepšie, než šéf národnej banky. Po pár vetách budete mať značné problémy udržiavať smiech , pretože zistíte, že kríze rozumie horšie než vás osem ročný synček a jeho „odborné" vyjadrovanie spočíva v pár slovách, ktoré sa naučil zo slovníka cudzích slov a zakaždým ich aj tak domoce. Takýto človek je schopný vám do absolútneho omrzenia vykladať, aké množstvo peňazí on zarába, aké provízie dostáva od klientov, alebo ako je v banke uznávaným odborníkom. Ak si s ním chcete dohodnúť termín, je to takmer nemožné, pretože je klientmi vyťažený od rána do večera. Ak na vašu dobre mierenú otázku, či má klienta aj o siedmej ráno odpovie „samozrejme", tak už je všetko jasné. 
 Kamarátovi sa darí, to je úžasné. Ale po čase zistíte, že sa s ním nedá ani porozprávať, pretože zakaždým bude tvrdiť koľko ma klientov a aký je vyťažený. A ak nakoniec prídete na to, že vám aj v maličkostiach klame len preto, aby si pred vami zachoval svoje ego, budete si želať, aby bol znova tým jednoduchým človekom v zamastených džínsoch. 
 Po krátkej úvahe som prišla na to, prečo ich moja mamina volá buzeranti. Ona tvrdí, že preto, lebo chodia v obleku podľa nej aj do postele a je to neskutočne trápne. Volá ich tak pre tú ich neskutočnú pretvárku. Hrajú sa na to, čo nie sú a nikdy ani nebudú. Želala by som si aby sa na nič nehrali a neklamali ľuďom čo majú okolo seba aj v tom, čo mali na obed, pretože klamať nevedia. Ich nové povolanie ich nenaučilo ani len to. 
   

